## **Induzione**
**tesi**
* A<sub>(n)</sub>

**dimostrazione**
1. A<sub>(1)</sub> vera
2. A<sub>(n)</sub> => A<sub>(n+1)</sub>

Esempio:

dimostrare che:
* (1+a)<sup>n</sup> ≥ 1+n*a

1. A<sub>(1)</sub> vera --> (1+a)<sup>1</sup> ≥ 1 + 1*a --> a + 1 ≥ a + 1

2. (1 + a)<sup>n</sup> ≥ 1 + n*a => (1 + a)<sup>n+1</sup> ≥ 1 + (n + 1) * a

risolviamo:

(1+a)<sup>n+1</sup> ≥ 1 + (n + 1) * a

(1+a)<sup>n</sup> * (1+a)<sup>1</sup> ≥ 1+(n+1)* a  // spezzo la potenza

**(1+a)<sup>n</sup>** * (1+a) ≥ **1+n*a** * (1+a) // ho scritto l'ipotesi e ho moltiplicato entrambe le parti per lo stesso numero

dimostro che:

**1+n*a** * (1+a) ≥ 1 + (n+1) * a

si eseguono i calcoli e fine.
